<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2016 08:06:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Fonction de recherche : 8 questions à se poser (seconde partie : questions 5 à 8)</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Oct 2016 08:06:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20586</guid>
		<description><![CDATA[<p>Que vous utilisiez une configuration prête à l’emploi ou un système intelligent d’apprentissage automatique reposant sur les meilleures pratiques, il est important de mettre en place une stratégie pour surveiller les performances de votre outil de recherche. Vous devez analyser régulièrement les données de recherche et les KPI pour ne pas rater de ventes et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/">Fonction de recherche : 8 questions à se poser (seconde partie : questions 5 à 8)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Que vous utilisiez une configuration prête à l’emploi ou un système intelligent d’apprentissage automatique reposant sur les meilleures pratiques, il est important de mettre en place une stratégie pour surveiller les performances de votre outil de recherche. <span id="more-20586"></span>Vous devez analyser régulièrement les données de recherche et les KPI pour ne pas rater de ventes et pour améliorer les taux de conversion. Ainsi, comme toujours dans le domaine du e-commerce, il faut tester, tester et encore tester. Voici la seconde partie de l&rsquo;article de Paul Rogers consacré aux 8 questions essentielles pour optimiser un outil de recherche. (Découvrez ici les 4 premières questions abordées dans la première partie.)</p>
<h2>5) Votre outil de recherche est-il suffisamment rapide ?</h2>
<p>En tant que commerçant, vous devez comprendre que la fonction de recherche a pour but d’accélérer le parcours de découverte et d’achat en supprimant certaines étapes. Si vous devez ne retenir qu’une seule chose de cet article, ce serait sans doute celle-là. Il est essentiel que l&rsquo;outil de recherche ne ralentisse pas l’expérience client et ne soit pas source de frustration.</p>
<h3>Attention à la vitesse</h3>
<p>Plusieurs facteurs peuvent impacter les performances : fonction de suggestion automatique très lente, chargement de la recherche par facettes, mauvaise utilisation du JavaScript externe ou images mal optimisées. De plus, les résultats non pertinents qui surchargent la page de résultats ou un tri incorrect peuvent également ralentir le parcours client, générant ainsi de la frustration et des taux de conversion réduits.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Il%20est%20essentiel%20que%20l%27outil%20de%20recherche%20ne%20ralentisse%20pas%20l%E2%80%99exp%C3%A9rience%20client%20et%20ne%20soit%20pas%20source%20de%20frustration.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Ffonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Il est essentiel que l&rsquo;outil de recherche ne ralentisse pas l’expérience client et ne soit pas source de frustration.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<p>Les solutions de recherche professionnelles, comme Klevu (la documentation sur les API <a href="http://www.klevu.com/developer-api/api/index.html" target="_blank">se trouve ici</a>), sont généralement conçues pour être performantes et peuvent facilement prendre en charge des catalogues de produits contenant des dizaines de milliers de références. Les problèmes de performance sont rarement soudains. Ainsi, même avec une solution adaptée, il faut veiller à évaluer régulièrement les performances et la précision.</p>
<h2>6) Votre barre de recherche est-elle facile à trouver et à utiliser ?</h2>
<p>Si votre outil de recherche n’est pas facile à trouver et à utiliser, inutile de l’améliorer. Normalement, la zone de recherche doit être bien en vue. Il est également recommandé d’ajouter du texte dans la barre pour inciter l’utilisateur à faire une recherche. Néanmoins, il est impératif que ce texte disparaisse lorsque l&rsquo;on clique dans la zone.</p>
<h3>Attention aux détails</h3>
<p>Lors de la conception d’une zone de recherche, il est essentiel de tenir compte de la longueur habituelle des requêtes faites sur votre site. La zone doit être suffisamment grande pour qu&rsquo;il ne soit pas nécessaire de faire défiler. Si elle est trop petite, le texte ne s’affiche pas en entier et le client risque de faire des fautes et de s’énerver.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Si%20votre%20outil%20de%20recherche%20n%E2%80%99est%20pas%20facile%20%C3%A0%20trouver%20et%20%C3%A0%20utiliser%2C%20inutile%20de%20l%E2%80%99am%C3%A9liorer.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Ffonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Si votre outil de recherche n’est pas facile à trouver et à utiliser, inutile de l’améliorer.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>7) Votre outil de recherche fonctionne-t-il bien sur les smartphones et les tablettes ?</h2>
<p>Les smartphones et les tablettes sont de plus en plus utilisés pour naviguer sur Internet et faire des achats en ligne, au détriment des appareils de bureau classiques. Les commerçants connectés ont déjà compris qu’ils devaient adapter leur site aux différents types d’appareils et mettent tout en œuvre pour que la barre et les résultats de recherche soient parfaitement présentés, y compris sur les appareils mobiles.</p>
<h3>Une solution mobile</h3>
<p>La zone et le bouton de recherche doivent être clairement visibles et faciles à utiliser. En effet, un utilisateur mobile qui ne peut pas saisir facilement un terme se tournera vers la concurrence. De même, les résultats de recherche doivent être structurés et bien présentés.</p>
<p>Les utilisateurs mobiles ont généralement besoin de faire défiler l’ensemble des résultats, en raison de la taille réduite de leur écran. Il est donc essentiel que les résultats non pertinents soient exclus et que le client mobile puisse aisément appliquer des filtres, afin de restreindre rapidement sa recherche. Les techniques telles que la pagination ne fonctionnent pas sur les appareils mobiles.</p>
<h2>8) Comment exploiter au mieux les rapports de recherche et données d’analyse de votre site ?</h2>
<p>Nous avons déjà insisté sur l’importance d’étudier régulièrement les requêtes pour identifier les fautes d’orthographe fréquentes, les recherches qui ne génèrent aucun résultat, etc. Il est également nécessaire de se pencher sur les statistiques de recherche pour s’assurer que les améliorations mises en place portent vraiment leurs fruits. Voici les principales métriques à étudier au fil du temps : taux de conversion des recherches, revenu par recherche et taux d’abandon après une recherche.</p>
<p>A chaque fois que la fonctionnalité de recherche est modifiée, il faut veiller à ce que ces statistiques évoluent dans le bon sens. Si vous dépendez d&rsquo;un certain nombre de termes spécifiques, vous devez appliquer les mêmes principes au niveau des requêtes.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Les%20utilisateurs%20mobiles%20font%20d%C3%A9filer%20l%E2%80%99ensemble%20des%20r%C3%A9sultats%2C%20en%20raison%20de%20la%20taille%20r%C3%A9duite%20de%20leur%20%C3%A9cran.%20Il%20est%20donc%20essentiel%20que%20les%20r%C3%A9sultats%20non%20pertinents%20soient%20exclus.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Ffonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Les utilisateurs mobiles font défiler l’ensemble des résultats, en raison de la taille réduite de leur écran. Il est donc essentiel que les résultats non pertinents soient exclus.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<p>Les analyses des recherches permettent d&rsquo;obtenir également d’autres informations. Par exemple, si les données d’analyse montrent que les clients effectuent souvent une recherche depuis une même partie du site, cela peut indiquer qu’ils ont atterri dans cette section en cherchant quelque chose de précis, mais qu&rsquo;ils ne le trouvent pas. Ils font donc une recherche en dernier recours. Si c’est le cas, des outils de recherche intelligents (comme Klevu, SLI et Algolia) vous sauveront la mise. Cependant, il est important d’identifier les causes des recherches et de les traiter. Ici, il pourrait être intéressant d&rsquo;optimiser la navigation ou le merchandising.</p>
<p><strong>Ressources complémentaires (en anglais) :</strong></p>
<ul>
<li>Guide des recherches e-commerce &#8211; <a href="http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html" target="_blank">http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html</a> par <a href="http://www.klevu.com" target="_blank">Klevu</a></li>
<li>Recherches e-commerce : les meilleures pratiques &#8211; <a href="https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/" target="_blank">https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/</a> par <a href="https://econsultancy.com" target="_blank">Econsultancy</a></li>
<li><a href="https://www.smashingmagazine.com/" target="_blank">E-commerce</a> : le point sur les recherches au sein des sites &#8211; <a href="https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/" target="_blank">https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/</a> par Smashing Magazine</li>
<li>50 sites dotés d’un excellent système de recherche &#8211; <a href="http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews" target="_blank">http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews</a> par <a href="http://baymard.com/" target="_blank">Baymard</a></li>
<li>Des astuces générales très utiles pour les recherches avancées &#8211; <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/" target="_blank">https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/</a> par <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk" target="_blank">Pinpoint</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><img class=" wp-image-13454 alignleft" alt="paul_rogers" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/paul_rogers.png" width="252" height="252" /></p>
<p>Basé à Londres au Royaume-Uni, <a href="https://paulnrogers.com/" target="_blank">Paul Rogers</a> est un consultant spécialisé dans l’e-commerce et le marketing numérique. Il a occupé divers postes dans le domaine du e-commerce et a notamment travaillé en tant que consultant, aussi bien pour des agences que pour des commerçants. Aujourd&rsquo;hui, il travaille avec un nombre restreint de clients et se concentre principalement sur la stratégie et les technologies e-commerce. Il a également récemment lancé <a href="https://replatforming.com/" target="_blank">Replatforming.com</a>.</p>
<p><strong>Liens vers les réseaux sociaux : </strong><br />
<a href="http://www.twitter.com/paulnrogers" target="_blank">Twitter.com/paulnrogers</a><br />
<a href="https://www.linkedin.com/in/paulnrogers" target="_blank">Linkedin.com/in/paulnrogers</a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/">Fonction de recherche : 8 questions à se poser (seconde partie : questions 5 à 8)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-seconde-partie-questions-5-8/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Nouveau rapport d’étude] L’importance du mobile pour les boutiques de mode PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Sep 2016 09:20:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendances E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20578</guid>
		<description><![CDATA[<p>L&#8217;industrie de la mode, véritable moteur économique de l&#8217;e-commerce dans le monde, se caractérise par des décisions d&#8217;achat prises sur un coup de tête, des cycles d&#8217;achat courts et un large éventail de produits, catégories, marques et prix. Autant d&#8217;éléments qui en font un secteur à la fois attrayant et inspirant pour ses acteurs et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/">[Nouveau rapport d’étude] L’importance du mobile pour les boutiques de mode PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L&rsquo;industrie de la mode, véritable moteur économique de l&rsquo;e-commerce dans le monde, se caractérise par des décisions d&rsquo;achat prises sur un coup de tête, des cycles d&rsquo;achat courts et un large éventail de produits, catégories, marques et prix. <span id="more-20578"></span>Autant d&rsquo;éléments qui en font un secteur à la fois attrayant et inspirant pour ses acteurs et pour les analystes qui étudient les évolutions et les performances du e-commerce. Face à une concurrence féroce, les marchands spécialisés dans la mode doivent faire un travail d’introspection et posséder une excellente connaissance des tendances actuelles pour réussir.</p>
<p>Une nouvelle étude réalisée par Nosto, partenaire officiel de PrestaShop, dresse le portrait de l&rsquo;industrie européenne de la mode en ligne en 2016 et propose aux distributeurs de prêt-à-porter (et pourquoi pas aux autres) des conseils pratiques pour leur réussite future. Dans le cadre de ce rapport, 241 millions de visites ont été analysées. Cet article présente les principaux résultats de la saison 2015-2016 en termes de tendances et d&rsquo;indicateurs de performance clés, ainsi qu&rsquo;un état des lieux de l&rsquo;utilisation des appareils pour vous aider à orienter votre stratégie multicanal.</p>
<p><img alt="revenue_by_area" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/revenue_by_area.png" width="645" height="408" /></p>
<p><strong>En moyenne, l&rsquo;industrie européenne de la mode* a enregistré une hausse de 16,7 % du chiffre d&rsquo;affaires réalisé en ligne et l&rsquo;utilisation des appareils mobiles est en nette progression</strong></p>
<p>Certaines des conclusions les plus intéressantes de cette étude révèlent que les volumes de ventes en ligne de l&rsquo;industrie de la mode en Europe ne cessent de croître. L&rsquo;Allemagne a enregistré la croissance la plus forte, alors que l&rsquo;Espagne et les pays scandinaves connaissent une croissance modérée. La faible hausse des pays scandinaves pourrait s&rsquo;expliquer par une courbe de croissance qui arrive progressivement à saturation pour les consommateurs en ligne avertis.</p>
<p>Bien que les ordinateurs de bureau génèrent encore 66 % du chiffre d&rsquo;affaires en ligne, les smartphones ont finalement dépassé la tablette pour atteindre la deuxième place, avec 18 % du chiffre d&rsquo;affaires total en ligne. Cette tendance s&rsquo;est confirmée dans les pays scandinaves, au Royaume-Uni et en Espagne, générant un nouveau canal de distribution dans ces régions. Dans les pays scandinaves, le canal mobile représente le pourcentage le plus élevé (21 %) du chiffre d&rsquo;affaires total, alors que les utilisateurs mobiles en Allemagne ont enregistré l&rsquo;activité la plus faible.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20580" alt="revenue_by_device" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/revenue_by_device.png" width="1136" height="673" /></p>
<p><strong>Les visites et les conversions varient sensiblement en fonction du support utilisé</strong></p>
<p>La conversion est de loin l&rsquo;un des indicateurs de performance clés les plus importants pour mesurer la réussite d&rsquo;une boutique en ligne. Face à la concurrence accrue et à des coûts d&rsquo;acquisition client continuellement à la hausse, il est essentiel que toute visite sur votre site se transforme en acte d&rsquo;achat.</p>
<p>Une hausse des conversions entre 2015 et 2016 a été observée presque partout dans le monde et la moyenne européenne atteint désormais les 2,32 %.</p>
<p>Reflétant les tendances observées pour le chiffre d&rsquo;affaires, le trafic mobile a connu la meilleure croissance pour toutes les régions du monde, avec une hausse moyenne de 10 % dans toute l&rsquo;Europe. Ces chiffres suggèrent une hausse de la navigation des internautes pendant leurs déplacements. Mais quelles sont les conclusions lorsqu&rsquo;on détaille la conversion par appareil ?</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20581" alt="cr_split_across_device" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/cr_split_across_device.png" width="1136" height="690" /></p>
<p>Comme on peut désormais s&rsquo;y attendre, les taux de conversion par appareil reflètent la tendance observée pour le trafic et le chiffre d&rsquo;affaires en termes d&rsquo;augmentation de la croissance mobile, avec une moyenne européenne en très forte hausse (25 %) pour la conversion mobile. Malheureusement, malgré l’augmentation exponentielle des conversions mobiles, le taux de conversion stagne à 1,70 % par rapport à une moyenne globale de 2,32 %. Ces résultats montrent que l&rsquo;expérience mobile progresse (l’étape du paiement est facilitée), mais qu&rsquo;il reste encore beaucoup à faire pour améliorer le parcours des utilisateurs sur mobile.</p>
<p><strong>Points clés à retenir</strong></p>
<p>Le rapport révèle que la vente de vêtements, en particulier depuis les appareils mobiles, connaît une croissance fulgurante : les entreprises du secteur de la mode doivent donc impérativement placer le canal mobile au cœur de leur stratégie multicanal.</p>
<p>Les visiteurs mobiles sont des contributeurs essentiels à la croissance de l&rsquo;e-commerce, et pas seulement en termes de hausse du trafic. Bien que les taux de conversion sur mobile ne rivalisent pas encore avec ceux des tablettes et des PC de bureau, la vitesse à laquelle ils évoluent montre bien qu’il est essentiel pour les marchands européens spécialistes de la mode d’optimiser leurs boutiques pour les appareils mobiles.</p>
<p>Le rapport indique clairement que, malgré la hausse de l&rsquo;utilisation des appareils mobiles observée depuis des années, 2017 pourrait être l&rsquo;année où les utilisateurs mobiles atteignent le même niveau de conversion que les autres canaux, transformant le lèche-vitrine en acte d&rsquo;achat.</p>
<p>Articuler votre stratégie e-commerce autour de vos clients est clé. C&rsquo;est pourquoi il est essentiel de prendre en compte ces nouvelles tendances, notamment concernant les appareils mobiles, afin d’assurer la réussite de vos activités l’année prochaine et à long terme.</p>
<p>Découvrez plus en détail les tendances e-commerce du secteur de la mode en Europe, les indicateurs de performance et surtout les conseils pratiques dans le rapport d’étude « <a href="https://goo.gl/1hC5w0" target="_blank">Le baromètre du e-commerce de la mode &#8211; les tendances européennes en 2016</a> ». L’étude analyse les données issues de 241 millions de visites dans 700 boutiques de prêt-à-porter dans les pays scandinaves, en France, en Espagne, en Allemagne, et au Royaume-Uni.</p>
<p>Développez les performances de votre site grâce au module Nosto « La Solution de Personnalisation Complète pour PrestaShop ». Le module est déjà préinstallé et prêt à l&rsquo;emploi dans la solution PrestaShop. Profitez de <a href="http://addons.prestashop.com/fr/18349-nostotagging.html?utm_source=blogPS&amp;utm_campaign=nosto-mobile&amp;utm_content=fr" target="_blank">14 jours d&rsquo;essai gratuit</a> et lancez-vous dès aujourd&rsquo;hui !</p>
<p><a href="https://goo.gl/1hC5w0" target="_blank"><img class="alignnone size-full wp-image-20582" alt="cta_fashionrep" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/nosto-fr.png" width="600" height="283" /></a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/">[Nouveau rapport d’étude] L’importance du mobile pour les boutiques de mode PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-limportance-du-mobile-les-boutiques-mode-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 conseils pour faire du retour, un levier de croissance efficace</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 27 Sep 2016 08:32:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20574</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le retour de marchandises constitue un enjeu majeur dans le e-commerce puisqu’il fait partie des principaux freins à l’achat en ligne de vos clients. Livrer rapidement ne suffit plus ! Vous devez désormais proposer une solution de retour simple à vos e-acheteurs et ce, afin de les rassurer et donc les inciter à concrétiser leur [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/">4 conseils pour faire du retour, un levier de croissance efficace</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le retour de marchandises constitue un enjeu majeur dans le e-commerce puisqu’il fait partie des principaux freins à l’achat en ligne de vos clients. Livrer rapidement ne suffit plus !<br />
<span id="more-20574"></span><br />
Vous devez désormais proposer une solution de retour simple à vos e-acheteurs et ce, afin de les rassurer et donc les inciter à concrétiser leur achat.</p>
<p>Votre politique de retour doit donc être envisagée dès le début puisqu’elle est un élément majeur dans la croissance de votre business !<br />
Dans cette vidéo, Léonore Dobbelaere, Directrice Marketing Offre Entreprise de Colissimo, vous livrera 4 conseils essentiels pour proposer une politique de retour performante !</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/r5P3R-TjX04?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=youtube&#038;utm_content=colissimo"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/">4 conseils pour faire du retour, un levier de croissance efficace</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-conseils-faire-du-retour-levier-croissance-efficace/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Inspirez-vous de la réussite de la boutique Tshirt Corner</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/inspirez-reussite-boutique-tshirt-corner/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/inspirez-reussite-boutique-tshirt-corner/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Sep 2016 09:54:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20559</guid>
		<description><![CDATA[<p>Inspirez-vous de notre success story pour créer et développer votre propre boutique en ligne ! Découvrez l&#8217;histoire de cette boutique en ligne française de t-shirts tendance. Tshirt Corner nous explique comment le développement de parrainages, de partenariats et de sa communication l&#8217;a aidée à passer d&#8217;une seule marque de t-shirts à plus de 4 000 [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/inspirez-reussite-boutique-tshirt-corner/">Inspirez-vous de la réussite de la boutique Tshirt Corner</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Inspirez-vous de notre success story pour créer et développer votre propre boutique en ligne ! </p>
<p>Découvrez l&rsquo;histoire de cette boutique en ligne française de t-shirts tendance. <span id="more-20559"></span>Tshirt Corner nous explique comment le développement de parrainages, de partenariats et de sa communication l&rsquo;a aidée à passer d&rsquo;une seule marque de t-shirts à plus de 4 000 produits conçus par environ 40 marques différentes. </p>
<p>Son offre de t-shirts originaux est composée de différents styles de t-shirts en coton biologique, avec des visuels réalisés par divers marques et artistes.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/voFUie7hSwY?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=tshirtcorner" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/inspirez-reussite-boutique-tshirt-corner/">Inspirez-vous de la réussite de la boutique Tshirt Corner</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/inspirez-reussite-boutique-tshirt-corner/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fonction de recherche : 8 questions à se poser (première partie : questions 1 à 4)</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-premiere-partie-questions-1-4/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-premiere-partie-questions-1-4/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Sep 2016 08:29:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20540</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les internautes qui utilisent la fonction de recherche d&#8217;un site génèrent plus de conversions que ceux qui parcourent différentes pages à la recherche d&#8217;un produit donné. Pour booster votre taux de conversion et offrir une expérience utilisateur inégalée, vous devez analyser les performances de l&#8217;outil de recherche de votre site. Dans cet article en deux [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-premiere-partie-questions-1-4/">Fonction de recherche : 8 questions à se poser (première partie : questions 1 à 4)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Les internautes qui utilisent la fonction de recherche d&rsquo;un site génèrent plus de conversions que ceux qui parcourent différentes pages à la recherche d&rsquo;un produit donné. Pour booster votre taux de conversion et offrir une expérience utilisateur inégalée, vous devez analyser les performances de l&rsquo;outil de recherche de votre site. Dans cet article en deux parties, nous allons étudier les questions que vous devez vous poser en tant qu’e-commerçant pour évaluer votre fonctionnalité de recherche. (La deuxième partie sera publiée la semaine prochaine.)<span id="more-20540"></span></p>
<h2>1) Votre outil de recherche prend-il en charge les synonymes et les fautes d&rsquo;orthographe les plus fréquentes ?</h2>
<p>Vérifiez que votre outil peut gérer les coquilles et les fautes d&rsquo;orthographe ainsi que le langage familier et les variantes linguistiques. Pour un client, rien n&rsquo;est plus frustrant que de taper le nom d&rsquo;un produit vendu sur le site dans la barre de recherche et de n&rsquo;obtenir aucun résultat, voire d&rsquo;obtenir une erreur ! En analysant régulièrement les termes recherchés (à l&rsquo;aide de <a href="https://www.wordtracker.com/academy/learn-seo/analytics/monitor-with-google-analytics" target="_blank">Google Analytics</a> ou d&rsquo;un tableau de bord de reporting si vous utilisez une solution tierce), vous pouvez identifier les mots mal orthographiés les plus fréquemment recherchés ainsi que les produits dont la désignation officielle n&rsquo;est pas celle utilisée par les clients pour leurs recherches.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20542" alt="8QuestionsSearchFunction01" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/8QuestionsSearchFunction01.png" width="941" height="511" /></p>
<p>Cet exemple d&rsquo;Oneills.com montre comment la solution de recherche <a href="http://www.klevu.com/" target="_blank">Klevu</a> permet de traiter automatiquement les erreurs.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Les%20internautes%20qui%20utilisent%20la%20fonction%20de%20recherche%20d%27un%20site%20g%C3%A9n%C3%A8rent%20plus%20de%20conversions%20que%20ceux%20qui%20parcourent%20diff%C3%A9rentes%20pages%20%C3%A0%20la%20recherche%20d%27un%20produit%20donn%C3%A9.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Ffonction-recherche-8-questions-se-poser-premiere-partie-questions-1-4&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Les internautes qui utilisent la fonction de recherche d&rsquo;un site génèrent plus de conversions que ceux qui parcourent différentes pages à la recherche d&rsquo;un produit donné.<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h3>Un même produit désigné par différents termes</h3>
<p>Voici un exemple parlant : un distributeur de prêt-à-porter parle de « pulls », tandis que ses clients recherchent des pull-overs ou des sweats. Un système de recherche intelligent reposant sur le traitement du langage naturel comprendra que tous ces termes sont en fait des synonymes. Malheureusement, ce ne sera pas le cas d&rsquo;une solution standard employant des mots-clés.</p>
<h3>Les fautes d’orthographe</h3>
<p>Une entreprise spécialisée dans les calendriers doit faire en sorte que le terme « calendier » soit reconnu comme une faute d’orthographe et génère des résultats, sans pour autant signaler au client qu’il a fait une erreur.</p>
<p>Pour éviter ce type de coquilles, vous pouvez proposer des suggestions de produits ou de catégories. Ainsi, l&rsquo;utilisateur n&rsquo;a pas à saisir l&rsquo;intégralité du terme recherché, ce qui limite les erreurs et accélère le processus. Pour que l’outil de suggestion automatique simplifie vraiment la vie du client, vous devez surveiller étroitement ses performances et sa précision. Si l’expérience client en pâtit, vous risquez de compromettre vos ventes.</p>
<h3>Les redirections</h3>
<p>Pour résoudre ce type de problème, il est également possible de rediriger certaines requêtes vers une liste de produits (plutôt qu&rsquo;une page de résultats). Par exemple, un utilisateur tapant « calendrier » sera automatiquement redirigé vers la page d’accueil de la catégorie. Les grands distributeurs utilisent cette méthode pour les requêtes les plus générales, puisque les pages des catégories phare sont bien plus attrayantes que les pages de résultats.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Rien%20n%27est%20plus%20frustrant%20que%20de%20taper%20le%20nom%20d%27un%20produit%20vendu%20sur%20le%20site%20dans%20la%20barre%20de%20recherche%20et%20de%20n%27obtenir%20aucun%20r%C3%A9sultat%2C%20voire%20d%27obtenir%20une%20erreur%20!&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Ffonction-recherche-8-questions-se-poser-premiere-partie-questions-1-4&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Rien n&rsquo;est plus frustrant que de taper le nom d&rsquo;un produit vendu sur le site dans la barre de recherche et de n&rsquo;obtenir aucun résultat, voire d&rsquo;obtenir une erreur !<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>2) Votre outil de recherche prend-il en charge tous les types de requêtes ?</h2>
<p>L&rsquo;e-commerce ne cesse d&rsquo;évoluer et les clients sont toujours plus exigeants. De plus en plus de clients utilisent les fonctions de recherche des sites pour trouver des réponses à leurs questions, en plus de rechercher des produits spécifiques. En effet, il n&rsquo;est pas rare de voir « horaires d&rsquo;ouverture », « retours », « frais de livraison » et « magasins » figurer sur la liste des termes les plus recherchés d’une boutique en ligne. Ces exemples sont révélateurs des informations que le client souhaite obtenir. Il est donc essentiel que lorsque ces termes sont utilisés en tant que mots-clés, ils ne renvoient pas vers une page de résultats vide ou peut-être encore pire, vers une page de résultats présentant des produits aléatoires, correspondant plus ou moins aux mots recherchés.</p>
<h3>Les requêtes complexes</h3>
<p>La capture d&rsquo;écran du site <a href="https://www.glitzysecrets.com/" target="_blank">Glitzy Secrets</a> en est un parfait exemple. Le terme « delivery » (livraison en français) renvoie vers plusieurs pages fournissant des informations relatives à la livraison. Idem pour « returns » (retours).</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/8QuestionsSearchFunction02.png"><img class="alignnone size-full wp-image-20543" alt="8QuestionsSearchFunction02" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/8QuestionsSearchFunction02.png" width="941" height="424" /></a></p>
<p>Sur le site <a href="http://animal.co.uk/" target="_blank">animal.co.uk</a> à l&rsquo;inverse, les résultats ne sont pas aussi concluants, puisque la recherche s&rsquo;avère infructueuse. Pourtant, le site possède une page dédiée aux informations de livraison !</p>
<p>Si ce type de problème semble anodin, il ne faut pas oublier que mis bout à bout, ces désagréments peuvent décourager le client. Il est donc capital de tout mettre en œuvre pour offrir une expérience utilisateur inégalée !</p>
<h2>3) Pour quelles requêtes n’y a-t-il aucun résultat ? Combien y a-t-il de requêtes de ce type ?</h2>
<p>Sur un site, rien n’est pire que d’obtenir zéro résultat de recherche. Les résultats non pertinents sont loin d’être souhaitables, mais l’absence de résultats est bien pire encore. Face à une page de résultats vide, le client se dit qu’il n’y a aucun produit adapté et quitte le site.</p>
<h3>Zéro résultat !</h3>
<p>L’analyse des requêtes permet souvent de résoudre les problèmes habituels d’absence de résultats. Ce type de difficulté survient généralement quand la plate-forme de recherche utilise des mots-clés et ne repose pas sur le traitement du langage naturel. A titre d’exemple, si un utilisateur tape « robes à bretelles » dans un outil de recherche, il est possible qu’il n’y ait aucun résultat puisqu’aucun produit n’est désigné de cette façon.</p>
<h3>La recherche par attributs</h3>
<p>Penchons-nous sur une autre recherche susceptible de ne générer aucun résultat. Sur un site de mode, un client cherche une couleur afin de voir tous les articles existants dans cette couleur. Dans ce cas, si la couleur du produit est considérée comme un attribut et n’est pas explicitement mentionnée dans le nom ou la description de produit, il est possible qu’aucun résultat n&rsquo;apparaisse, même si la boutique propose plusieurs produits dans cette couleur. Un système de recherche s’appuyant sur les attributs de produits (couleur, taille, fabricant, etc.) sera toujours plus performant.</p>
<h2>4) Les requêtes les plus générales sont-elles mieux dirigées vers les pages de catégorie ?</h2>
<p>Les technologies et logiques utilisées pour les recherches sur site étant de plus en plus sophistiquées, le format des résultats évolue. Désormais, les résultats ne montrant que les produits correspondants sont de plus en plus rares. Aujourd&rsquo;hui, on a tendance à inclure les recherches similaires populaires, les articles de blog / guides, les pages CMS et les catégories associées. Ce type d’approche est particulièrement utile pour les clients en début de parcours d’achat, qui utilisent des termes très généraux comme « appareil photo ». De nombreux commerçants choisissent de rediriger directement les recherches si peu spécifiques vers la page de catégorie. Du point de vue de l’utilisateur, c’est préférable à une longue liste de résultats bruts et non triés. En analysant les données de recherche, vous pouvez vous assurer que votre fonction de recherche redirige directement les requêtes génériques vers la catégorie correspondante.</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Les%20technologies%20et%20logiques%20utilis%C3%A9es%20pour%20les%20recherches%20sur%20site%20%C3%A9tant%20de%20plus%20en%20plus%20sophistiqu%C3%A9es%2C%20le%20format%20des%20r%C3%A9sultats%20%C3%A9volue.&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Ffonction-recherche-8-questions-se-poser-premiere-partie-questions-1-4&amp;via=PrestaShop" target="_blank">Les technologies et logiques utilisées pour les recherches sur site étant de plus en plus sophistiquées, le format des résultats évolue.<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h3>L&rsquo;importance du nom de produit</h3>
<p>Tout commerçant qui n’en tient pas compte risque de compromettre ses ventes. En effet, à titre d’exemple, l’expression « chaussures pour hommes » peut générer des résultats imprécis, si le terme « hommes » n’apparaît pas dans le nom ou la description de produits. Si vous ne proposez pas de filtres pour que les utilisateurs affinent les résultats, la recherche peut s’avérer plus complexe que l’utilisation de pages de catégorie ou de listes de produits.</p>
<p><strong>Ressources complémentaires (en anglais) :</strong></p>
<ul>
<li>Guide des recherches e-commerce &#8211; <a href="http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html" target="_blank">http://www.klevu.com/the-definitive-guide-to-ecommerce-site-search.html</a> par <a href="http://www.klevu.com" target="_blank">Klevu</a></li>
<li>Recherches e-commerce : les meilleures pratiques &#8211; <a href="https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/" target="_blank">https://econsultancy.com/blog/66658-24-best-practice-tips-for-ecommerce-site-search/</a> par <a href="https://econsultancy.com" target="_blank">Econsultancy</a></li>
<li><a href="https://www.smashingmagazine.com/" target="_blank">E-commerce</a> : le point sur les recherches au sein des sites &#8211; <a href="https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/" target="_blank">https://www.smashingmagazine.com/2014/08/the-current-state-of-e-commerce-search/</a> par Smashing Magazine</li>
<li>50 sites dotés d’un excellent système de recherche &#8211; <a href="http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews" target="_blank">http://baymard.com/ecommerce-search/benchmark/site-reviews</a> par <a href="http://baymard.com/" target="_blank">Baymard</a></li>
<li>Des astuces générales très utiles pour les recherches avancées &#8211; <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/" target="_blank">https://www.pinpointdesigns.co.uk/optimising-magentos-search-function/</a> par <a href="https://www.pinpointdesigns.co.uk" target="_blank">Pinpoint</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><img class=" wp-image-13454 alignleft" alt="paul_rogers" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/paul_rogers.png" width="252" height="252" /></p>
<p>Basé à Londres au Royaume-Uni, <a href="https://paulnrogers.com/" target="_blank">Paul Rogers</a> est un consultant spécialisé dans l’e-commerce et le marketing numérique. Il a occupé divers postes dans le domaine du e-commerce et a notamment travaillé en tant que consultant, aussi bien pour des agences que pour des commerçants. Aujourd&rsquo;hui, il travaille avec un nombre restreint de clients et se concentre principalement sur la stratégie et les technologies e-commerce. Il a également récemment lancé <a href="https://replatforming.com/" target="_blank">Replatforming.com</a>.</p>
<p><strong>Liens vers les réseaux sociaux : </strong><br />
<a href="http://www.twitter.com/paulnrogers" target="_blank">Twitter.com/paulnrogers</a><br />
<a href="https://www.linkedin.com/in/paulnrogers" target="_blank">Linkedin.com/in/paulnrogers</a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-premiere-partie-questions-1-4/">Fonction de recherche : 8 questions à se poser (première partie : questions 1 à 4)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/fonction-recherche-8-questions-se-poser-premiere-partie-questions-1-4/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pourquoi participer à la traduction de logiciels. #OpenSourceHero</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/participer-traduction-logiciels-opensourcehero/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/participer-traduction-logiciels-opensourcehero/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 14 Sep 2016 08:30:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendances E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20535</guid>
		<description><![CDATA[<p>Rencontre avec Jesús Ruiz Garcí­a, traducteur et #OpenSourceHero. L&#8217;essence même de l&#8217;open source est d’améliorer les logiciels libres, grâce à une collaboration à l’échelle mondiale. Chez PrestaShop, nous sommes fiers de proposer gratuitement notre logiciel e-commerce et de pouvoir compter sur notre communauté de plus d&#8217;un million de membres venant de tous les pays, cultures [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/participer-traduction-logiciels-opensourcehero/">Pourquoi participer à la traduction de logiciels. #OpenSourceHero</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>Rencontre avec Jesús Ruiz Garcí­a, traducteur et #OpenSourceHero.</h2>
<p>L&rsquo;essence même de l&rsquo;open source est d’améliorer les logiciels libres, grâce à une collaboration à l’échelle mondiale. Chez PrestaShop, nous sommes fiers de proposer gratuitement notre logiciel e-commerce et de pouvoir compter sur notre communauté de plus d&rsquo;un million de membres venant de tous les pays, cultures et milieux possibles pour l’améliorer, le réviser et l’actualiser dans leurs langues respectives. Ca vous semble trop ambitieux ?<span id="more-20535"></span></p>
<p>Pas quand on a le soutien d’une communauté #OpenSource d’#1million de personnes.</p>
<p>En première ligne se trouvent ceux que nous appelons les héros, car ils vont toujours plus loin pour adapter notre offre à leurs besoins et aux besoins de leur communauté locale.</p>
<p><a href="https://twitter.com/jesusgenialogic" target="_blank">Jesús Ruiz Garcí­a</a>, fan de jeux vidéos old-school âgé de 35 ans, est l&rsquo;un de ces héros. Traduisant PrestaShop vers l&rsquo;espagnol, sa langue maternelle, il nous raconte ce que c&rsquo;est que d&rsquo;être à la fois traducteur et #OpenSourceHero.</p>
<p>« <em>En participant au projet open source de PrestaShop, j&rsquo;ai pu observer le développement d&rsquo;un logiciel complexe dans le monde réel et avoir un aperçu unique de la façon dont travaillent les professionnels.</em></p>
<p><em>Pourquoi est-ce que je fais ça ? C&rsquo;est simple : pour apprendre auprès des meilleurs.</em></p>
<p><em>Pour traduire, vous devez comprendre parfaitement chaque détail du logiciel afin de pouvoir expliquer son fonctionnement dans votre langue maternelle. Cela vaut aussi bien pour les éléments du logiciel en lui-même que la documentation, comme les guides de mise à niveau, de conception ou de programmation.</em></p>
<p><em></em><em>[Quel exercice implique de comprendre parfaitement chaque détail du logiciel ? #Translation #OpenSourceHero #PrestaShop : TWEETER]</em></p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Quel%20exercice%20implique%20de%20comprendre%20parfaitement%20chaque%20d%C3%A9tail%20du%20logiciel%20%3F&amp;url=&amp;via=PrestaShop&amp;hashtags=Translation,OpenSourceHero,PrestaShop" target="_blank">Quel exercice implique de comprendre parfaitement chaque détail du logiciel ?<i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<p><em>Le jargon des logiciels n’a désormais plus de secrets pour moi.</em></p>
<p><em>Et sincèrement, c&rsquo;est un plaisir de traduire. J&rsquo;ai l&rsquo;impression que mon travail a de la valeur et ce n&rsquo;est pas toujours le cas pour ce type de projet participatif. J’apprécie donc d’autant plus cette reconnaissance.</em></p>
<p><em>Et il s&rsquo;agit d&rsquo;un acte désintéressé. Grâce à la traduction, des personnes qui ne parlent pas une certaine langue peuvent utiliser le logiciel, ce qui est super.</em></p>
<p><em>J&rsquo;ai découvert PrestaShop fin 2012 et depuis, mon enthousiasme n&rsquo;est pas retombé. J&rsquo;ai déjà contribué à un logiciel open source. J&rsquo;ai commencé à traduire il y a quelques années, lorsqu&rsquo;il y a eu un incident avec l&rsquo;un des systèmes. Les instructions pour résoudre le problème avaient été publiées en anglais, mais je savais qu’au sein de la communauté, il y avait des Espagnols qui seraient contents de pouvoir participer, alors j’ai décidé de me lancer dans la traduction. Ensuite, j’ai traduit le guide utilisateur de PrestaShop.</em></p>
<p><em>En fait, j&rsquo;étais au bon endroit au bon moment, mais je n’aurais pas tenu bon si l&rsquo;équipe PrestaShop n’avait pas été aussi patiente. Au jour d’aujourd’hui, j&rsquo;ai dû traduire environ 250 000 mots de logiciel et de documentation pour PrestaShop.</em></p>
<p><em>Mon conseil principal pour la traduction est de toujours avoir un glossaire avec les mots/termes les plus utilisés par PrestaShop, ainsi qu&rsquo;un guide de style commun à tous les traducteurs impliqués dans le projet. Ces deux éléments sont essentiels à la cohérence et à la précision de la traduction. Il est tout particulièrement crucial d’en tenir compte pour les projets de traduction comme la documentation PHP, Microsoft MSDN, etc. Mais en fait, c’est valable pour tout type de traduction.</em></p>
<p><em>Enfin, la collaboration avec PrestaShop se passe incroyablement bien. L&rsquo;équipe prend toujours en compte nos suggestions et nos idées, ce qui explique que nous soyons aussi attachés à ce projet.</em> »</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/participer-traduction-logiciels-opensourcehero/">Pourquoi participer à la traduction de logiciels. #OpenSourceHero</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/participer-traduction-logiciels-opensourcehero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Boostez vos ventes e-commerce avec Google Shopping</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-vos-ventes-e-commerce-google-shopping/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-vos-ventes-e-commerce-google-shopping/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 12 Sep 2016 09:28:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20524</guid>
		<description><![CDATA[<p>Nouvelles idées et astuces ! Google Shopping propose un moyen plus visuel de mettre les produits en avant dans les résultats de recherche et les propriétés de Google. Google Shopping peut être un outil très efficace pour booster vos ventes en ligne, mais vous devez connaître ses astuces d&#8217;initié pour l&#8217;utiliser à vos fins. Pour [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-vos-ventes-e-commerce-google-shopping/">Boostez vos ventes e-commerce avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Nouvelles idées et astuces ! Google Shopping propose un moyen plus visuel de mettre les produits en avant dans les résultats de recherche et les propriétés de Google. Google Shopping peut être un outil très efficace pour booster vos ventes en ligne, mais vous devez connaître ses astuces d&rsquo;initié pour l&rsquo;utiliser à vos fins.<br />
<span id="more-20524"></span><br />
Pour apprendre à maîtriser les dernières technologies de Google, booster votre conversion et augmenter votre chiffre d&rsquo;affaires, regardez cette courte vidéo.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/o6Cd9RmqdBc?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=google-shopping" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-vos-ventes-e-commerce-google-shopping/">Boostez vos ventes e-commerce avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-vos-ventes-e-commerce-google-shopping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Notre top 6 des boutiques de mode en ligne</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Sep 2016 08:30:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendances E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20483</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les boutiques en ligne, un élément clé de la stratégie de marque : le top 6 de PrestaShop À travers le monde, les différentes capitales de la mode se préparent pour les fashion week de la saison printemps-été 2017. Pour bien démarrer les festivités, nous avons sélectionné 6 boutiques de mode en ligne qui ont [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/">Notre top 6 des boutiques de mode en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>Les boutiques en ligne, un élément clé de la stratégie de marque : le top 6 de PrestaShop</h2>
<p>À travers le monde, les différentes capitales de la mode se préparent pour les fashion week de la saison printemps-été 2017. Pour bien démarrer les festivités, nous avons sélectionné 6 boutiques de mode en ligne qui ont réussi à créer un site Internet à l’image des vêtements qu’elles proposent.</p>
<p><span id="more-20483"></span></p>
<p>Du choix de l’interface, à l’utilisation des couleurs en passant par le design de leur site, ces 6 e-commerçants spécialistes de la mode ont réussi à créer une boutique en ligne reflétant à la fois l’histoire et le positionnement de leur marque.</p>
<p>C’est le moment parfait pour mettre à niveau votre boutique de mode en ligne. Inspirez-vous de la sélection des boutiques de vêtements en ligne PrestaShop (et n’oubliez pas de consulter <a href="https://www.google.com/url?q=https%3A%2F%2Fwww.prestashop.com%2Fblog%2Ffr%2Fles-9-fonctionnalites-indispensables-dune-boutique-en-ligne-mode-accessoires%2F&amp;sa=D&amp;sntz=1&amp;usg=AFQjCNHJPTllljJSbqKnc3VOERru9mi8GA" target="_blank">notre liste des 9 fonctionnalités indispensables</a> !).</p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=D%C3%A9couvrez%20comment%20ces%20boutiques%20de%20mode%20en%20ligne%20ont%20r%C3%A9ussi%20%C3%A0%20faire%20de%20leur%20site%20le%20v%C3%A9ritable%20reflet%20de%20l%E2%80%99histoire%20de%20leur%20marque&amp;url=https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne&amp;via=PrestaShop" target="_blank" data-size="default">Découvrez comment ces boutiques de mode en ligne ont réussi à faire de leur site le véritable reflet de l’histoire de leur marque   <i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2><strong></strong>1) Ba&amp;sh</h2>
<p>La mode moderne – France<br />
<a href="https://ba-sh.com/fr/" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (https://ba-sh.com/fr/)</p>
<p><em>Créée par deux Françaises, Barbara Boccara et Sharon Krief, Ba&amp;sh propose des collections aux coupes classiques, pour un look chic et moderne. La marque est présente dans plus de 7 pays et la création d’une boutique en ligne est un complément indispensable pour sa clientèle internationale.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> le chic à la parisienne, des tenues simples et décontractées pour un look élégant et tendance.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> la mise en page, avec un arrière-plan blanc et une police de caractères fine et élégante, crée une impression d’espace pour une mise en valeur parfaite des vêtements. L’importance des silhouettes pour Ba&amp;sh est marquée par la présence du diaporama dans l’en-tête du site où défilent des portraits artistiques surdimensionnés qui apportent toute la chaleur et l’originalité de la marque. L’approche minimaliste de la présentation des vêtements permet d’offrir une meilleure expérience utilisateur, en phase avec le style chic et discret de la marque.</p>
<p><strong>Interface :</strong> les pages produit proposent des photos des vêtements sous plusieurs angles et il est facile de naviguer entre les descriptifs produits. Palette de couleurs : du gris pâle sur un arrière-plan blanc.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20486" alt="OurTop_Bash" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_Bash.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<h2>2) Bimba y Lola</h2>
<p><a href="http://www.bimbaylola.com !" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (http://www.bimbaylola.com)</p>
<p><strong>La mode conceptuelle à l’espagnole</strong></p>
<p><em>Cette marque espagnole de prêt-à-porter féminin mise sur les matières premières et les imprimés, pour des silhouettes minimalistes. Les produits proposés sont aussi nombreux que variés : chaussures, bijoux et autres accessoires en tout genre (écharpes, chapeaux ou encore coques pour iPhone). Le tout rappelle l’univers de la marque qui se distingue par l’originalité de ses imprimés.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> original, boho et excentrique.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> ce site, comme les vêtements qu’il propose, est délicieusement kitsch. La barre latérale jaune fluo s’allie à la perfection aux photos artistiques flottantes. La page d’accueil est si minimaliste qu’on se croirait sur un site de photographie conceptuelle.</p>
<p><strong>Interface :</strong> la navigation est facilitée entre les différentes catégories de produits grâce à la barre latérale droite, pour des achats rapides et simples. Sur les pages produit, il suffit de faire défiler pour accéder à des photos grand format de chaque angle du vêtement. La barre de recherche, le panier et les URL de contact ou de réseaux sociaux se trouvent sur la petite barre latérale droite du site, mais restent toutefois bien présents et visibles. Un exemple à suivre.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20485" alt="OurTop_BimbaYLola" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_BimbaYLola.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Une%20boutique%20de%20mode%20en%20ligne%20d%C3%A9licieusement%20kitsch%20D%C3%A9couvrez%20notre%20top%206&amp;url=https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne&amp;via=PrestaShop" target="_blank" data-size="default">Une boutique de mode en ligne délicieusement kitsch Découvrez notre top 6   <i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>3) Faguo</h2>
<p><strong>L’univers de la chaussure au masculin</strong><br />
<a href="http://www.faguo-store.com/fr/" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (http://www.faguo-store.com/fr/)</p>
<p>Cette boutique en ligne française spécialisée dans les chaussures pour homme offre également une sélection d’accessoires et de vêtements, ainsi que des chaussures pour la gent féminine. Le concept ? Un arbre planté en France pour chaque paire de chaussures achetée.</p>
<p><strong>Style :</strong> authentique, terre-à-terre, simple et pratique.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> ce site est un hybride blog/boutique en ligne. Les pages produit sont facilement accessibles et présentent toute une série de photos haute résolution. La partie eshop du site semble presque relayée au second plan tant l’histoire de la marque est présente : deux amis parisiens qui lancent avec succès une marque durable et respectueuse de l’environnement.</p>
<p><strong>Interface :</strong> la navigation est facilitée entre les différentes catégories de produits grâce à la barre latérale droite, pour des achats rapides et simples. Les pages produit offrent des photos haute définition pour une parfaite visibilité des articles. Autres + ? Dans la catégorie « Univers », la carte présentant tous les arbres plantés, ainsi que le widget de la page d’accueil comptabilisant le nombre d’arbres plantés grâce à Faguo.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20487" alt="OurTop_Faguo" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_Faguo.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<p><strong><a class="twitter-share-button" title="Click to Tweet!" href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Cette%20boutique%20en%20ligne%20est%20relay%C3%A9e%20au%20second%20plan%20pour%20mettre%20en%20avant%20l%E2%80%99histoire%20et%20le%20concept%20de%20cette%20marque%2C%20o%C3%B9%20amiti%C3%A9%2C%20r%C3%A9ussite%20et%20environnement%20r%C3%A9sonnent%20en%20harmonie&amp;url=https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne&amp;via=PrestaShop" target="_blank" data-size="default">Cette boutique en ligne est relayée au second plan pour mettre en avant l’histoire et le concept de cette marque, où amitié, réussite et environnement résonnent en harmonie   <i class="fa fa-twitter"></i></a></strong></p>
<h2>4) Manoush</h2>
<p><strong>Le prêt-à-porter féminin haut de gamme France</strong><br />
<a href="http://www.manoush.com/e-boutique/" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (http://www.manoush.com/e-boutique/)</p>
<p><em>Fondée en 2002 et désormais présente dans plus de 24 pays, la maison MANOUSH profite de toute la créativité de la styliste Frédérique Trou-Roy. Si la marque puise son inspiration dans différentes cultures du monde, l’idée originale est née pendant un voyage au Maroc. Les collections Manoush s’inspirent ainsi des tenues vestimentaires d’ethnies de provinces d’Inde, du Moyen-Orient et d’Afrique.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> haut de gamme, féminin, bohème et artisanal.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> l’arrière-plan d’un site joue un rôle crucial, et celui de Manoush en est la preuve. Si de nombreuses boutiques en ligne préfèrent jouer la carte de la prudence avec un arrière-plan clair qui optimise la visibilité, cette marque en a décidé autrement. Le site propose un arrière-plan aux motifs élégants pour offrir un design digne d’un scrapbook, en phase avec le concept du voyage si cher à la marque.</p>
<p><strong>Interface :</strong> en faisant défiler les pages produit verticalement, les articles apparaissent sous forme de grandes photos. Situés en bas à droite de chacune des pages, les boutons pour le choix de la langue sont facilement accessibles.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20488" alt="OurTop_Manoush" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_Manoush.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<h2>5) Envie de Fraises</h2>
<p><a href="http://www.enviedefraise.fr/inspirations" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> : http://www.enviedefraise.fr/inspirations</p>
<p><em>Fondée en 2006, la marque est un leader européen des vêtements de grossesse. Envie de Fraises propose des articles tendance et indispensables pour les futures mamans. Le siège de cette marque est situé à Paris et les vêtements sont fabriqués en France.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> vêtements et accessoires de grossesse de qualité, fabriqués en France.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> cette boutique propose une large gamme de différents produits et offre ainsi presque tout le nécessaire dont une femme a besoin durant la grossesse et la période d’allaitement. La navigation est simple et intuitive. Il est ainsi facile de trouver un article spécifique ou de parcourir les catégories : allaitement, family, inspirations ou encore vêtements de grossesse, du plus basique au plus tendance.</p>
<p><strong>Interface :</strong> navigation optimale. La présentation des articles met en scène des femmes enceintes, pour un site léger et plein de vie, sans prise de tête.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20489" alt="OurTop_EnvieDeFraise" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_EnvieDeFraise.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<h2>6) Custo Barcelona</h2>
<p><a href="https://custo.com/ue/fr/" target="_blank">Inspirez-vous de leur site</a> (https://custo.com/ue/fr/)</p>
<p><em>Custo Barcelona a été créée en 1981 par les frères Custo et David Dalmau. C’est après un roadtrip à moto à travers les États-Unis que la marque est née. Inspiré par les looks décontractés de la Californie du Sud, le duo est ensuite rentré à Barcelone, sa ville natale, et a commencé à créer des T-shirts pour homme et femme avec des imprimés vifs et colorés. Aujourd’hui, la marque propose une large gamme de vêtements (costumes, maillots de bain, etc.), tout en conservant le style qui plaît tant à ses clients.</em></p>
<p><strong>Style :</strong> audacieux, vif et psychédélique.</p>
<p><strong>Ce qu’on aime :</strong> avec 85 % des ventes réalisées à l’étranger (selon le site du magazine new-yorkais The Cut), il est indispensable pour la marque d’être présente en ligne. Un menu simple et une mise en page en blocs contrebalancent le style extravagant des vêtements, pour une présentation claire des sélections, des produits et des lookbooks.</p>
<p><strong>Interface :</strong> les catégories de produits offrent une navigation dynamique avec l’apparition d’une barre latérale à droite pour une présentation des produits optimisée. Ce site permet également de trier les produits par taille ou par prix, ainsi que de choisir d’afficher plus ou moins d’articles sur une même ligne, ce qui évite d’avoir à faire défiler la page.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-20490" alt="OurTop_Custo" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/09/OurTop_Custo.jpg" width="2500" height="1312" /></p>
<p>Si vous avez aimé notre sélection et que vous cherchez d’autres idées originales pour votre boutique, <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-design-e-commerce-lookbook-prestashop-2016/">téléchargez « Design e-commerce : trouvez l’inspiration avec le LookBook PrestaShop 2016 »</a>.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/">Notre top 6 des boutiques de mode en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/notre-top-6-boutiques-mode-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerce : 4 changements apportés par la loi Hamon.</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Sep 2016 09:00:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20453</guid>
		<description><![CDATA[<p>La loi Hamon,  entrée en vigueur le 13 juin 2015, apporte de nombreux changements pour les e-commerçants ainsi que pour les e-consommateurs. 1. Le délai de rétractation modifié Avant l&#8217;entrée en vigueur de la loi Hamon, le consommateur n&#8217;avait que 7 jours pour exercer son droit de rétractation si le bien qu&#8217;il avait commandé ne lui convenait pas. Aujourd’hui, il [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/">E-commerce : 4 changements apportés par la loi Hamon.</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La <b>loi Hamon, </b> entrée en vigueur le 13 juin 2015, apporte de nombreux changements pour les e-commerçants ainsi que pour les e-consommateurs.</p>
<p><span id="more-20453"></span></p>
<h2><img class="aligncenter size-full wp-image-20458" alt="delai_retractation" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/delai_retractation.jpg" width="647" height="100" /></h2>
<h2><span style="color: #00ccff;"><b>1. Le délai de rétractation modifié</b></span></h2>
<p>Avant l&rsquo;entrée en vigueur de la<b> loi Hamon</b>, le consommateur n&rsquo;avait que 7 jours pour exercer son <b>droit de rétractation</b> si le bien qu&rsquo;il avait commandé ne lui convenait pas. Aujourd’hui, il bénéficie de 14 jours pour se rétracter et renvoyer le produit sans avoir à se justifier, à compter de la réception du produit. Pour les prestations de service, le délai court à compter du jour de la conclusion du contrat.<br />
Pour les commandes multiples, le <b>délai de rétractation</b> commence à courir à la réception du dernier produit reçu. Le délai est ainsi allongé jusqu&rsquo;à ce que tous les produits soient réceptionnés par l&rsquo;acheteur.</p>
<div>
<p>De plus, la <b>loi Hamon</b> prévoit que l’e-consommateur doit recevoir de la part de l’e-commerçant un accusé de réception lorsque ce dernier réceptionne le produit renvoyé. Le marchand doit mettre à disposition des acheteurs un formulaire de rétractation pour faciliter la mise en œuvre du droit de rétractation.</p>
<p>Mais, tous les produits vendus sur internet ne sont pas concernés par ce délai de rétractation, la<b> loi Hamon</b> ayant exclu certains biens et services du droit de rétraction. Il s&rsquo;agit par exemple des produits personnalisés par l’acheteur, tel qu’un tirage photo, ou encore des produits cosmétiques ou périssables.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20460" alt="delai_livraison" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/delai_livraison.jpg" width="647" height="100" /></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><b>2. Le délai de livraison allongé par la loi Hamon</b></span></h2>
<p>L&rsquo;e-commerçant est dans l&rsquo;obligation de donner une date de livraison et de la respecter pour toutes les commandes effectuées à distance. Si aucune date n&rsquo;est précisée, le marchand sera dans l&rsquo;obligation de livrer le ou les produits au plus tard 30 jours après la conclusion de la vente.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20461" alt="delai_remboursement" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/delai_remboursement.jpg" width="647" height="100" /></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><b>3. Le délai de remboursement actualisé </b></span></h2>
<p>Le <b>délai de remboursement </b>a été fixé à 14 jours par la<b> loi Hamon </b>à partir du moment où l&rsquo;e-commerçant à connaissance de la volonté de l&rsquo;acheteur de se rétracter. La totalité de la somme versée pour les produits renvoyés devra être remboursée, en plus des frais de livraison. Le marchand a désormais l’obligation de rembourser l&rsquo;acheteur par le même moyen de paiement que celui utilisé lors de la conclusion de la vente.</p>
<p>Dans le cas où le consommateur aurait détérioré le bien en l’essayant au-delà de son usage normal avant de le renvoyer, l&rsquo;e-commerçant se trouve protégé par la loi en ce qu’elle autorise le marchand à pratiquer une décote sur ce produit. A compter de la réception de celui-ci, le marchand a 4 jours pour s&rsquo;assurer de la conformité du produit.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20462" alt="protection" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/protection.jpg" width="647" height="100" /></p>
<h2><span style="color: #00ccff;"><b>4. La protection des e-commerçants élargie par le renforcement de l&rsquo;obligation d&rsquo;information </b></span></h2>
<p>L&rsquo;obligation d&rsquo;information de la part du marchand envers l&rsquo;acheteur a été fortement modifiée. L&rsquo;e-commerçant se voit maintenant dans l&rsquo;obligation de communiquer de nombreuses informations à son client, tant avant que durant la passation de la commande :</p>
<p>- De nombreuses informations doivent être communiquées par le marchand, comme son identité, ses coordonnées, un contact pour le service client ou encore la description du produit et les garanties ;</p>
<p>- L&rsquo;obligation de paiement doit être mentionnée clairement lors de la commande. L&rsquo;acheteur doit comprendre qu&rsquo;une commande implique obligatoirement un paiement de sa part ;</p>
<p>- Les frais de retour peuvent être offerts par le marchand mais ceci n&rsquo;est pas une obligation. Si les frais de retour ne sont pas offerts, le montant doit être mentionné clairement sur le site ;</p>
<p>- Tous les moyens de paiement disponibles sur le site e-commerce doivent obligatoirement être communiqués par le marchand ;</p>
<p>- Le consommateur doit être informé des codes de conduite suivis par le marchand (adhésion à la Fevad ou à une autre association professionnelle) ;</p>
<p>- Aujourd&rsquo;hui, il est interdit de pré-cocher des cases par défaut. Les e-commerçants n&rsquo;ont plus le droit d&rsquo;inciter les internautes à s&rsquo;inscrire à leur newsletter ou à tout autre prospection commerciale.</p>
<div><span style="line-height: 1.5;"> </span></div>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>À propos de l&rsquo;auteur :</strong></p>
<p><a href="http://goodmorningmajor.com/" target="_blank"><strong><img class="alignleft size-full wp-image-20463" alt="logo-blog" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/08/logo-blog.png" width="241" height="140" />Good Morning Major</strong></a> est une agence web partenaire PrestaShop. Leur équipe est spécialisée dans la conception de sites web, la création graphique et la mise en place de stratégie e-marketing. Ils réalisent des sites e-commerce performants et optimisés pour le référencement naturel sous PrestaShop. Située à Strasbourg et à Colmar, Good Morning Major est une agence à taille humaine à la pointe des dernières tendances digitales.</p>
</div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/">E-commerce : 4 changements apportés par la loi Hamon.</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/e-commerce-4-changements-apportes-loi-hamon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 astuces pour stimuler rapidement vos ventes à l&#8217;international</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Sep 2016 08:00:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sarah De Castro]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20476</guid>
		<description><![CDATA[<p>Découvrez les conseils de notre expert ! Maryame Iranpour, Channel Manager Europe du Sud chez Ingenico, nous explique comment stimuler rapidement les ventes à l&#8217;international grâce à quatre astuces simples et efficaces. Nous avons déjà discuté de l&#8217;importance de l&#8217;expérience client personnalisée au niveau local, pour être prêt à faire face aux changements. Ainsi, si [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/">4 astuces pour stimuler rapidement vos ventes à l&rsquo;international</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Découvrez les conseils de notre expert ! Maryame Iranpour, Channel Manager Europe du Sud chez Ingenico, nous explique comment stimuler rapidement les ventes à l&rsquo;international grâce à quatre astuces simples et efficaces.</p>
<p><span id="more-20476"></span>Nous avons déjà discuté de l&rsquo;importance de l&rsquo;expérience client personnalisée au niveau local, pour être prêt à faire face aux changements. Ainsi, si vous souhaitez vous lancer à l&rsquo;international, inspirer la confiance, dépasser les frontières traditionnelles, stimuler la conversion et augmenter votre chiffre d&rsquo;affaires, nous vous invitons à regarder cette vidéo.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/A5-3vEn-vrE?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=ingenico" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/">4 astuces pour stimuler rapidement vos ventes à l&rsquo;international</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-stimuler-rapidement-vos-ventes-linternational/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
